<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<gallery>
    <item>
        <url>http://icdn.lenta.ru/images/2015/08/26/19/20150826192749822/preview_4b9492f6f5a2c9204570abb86205950d.jpg</url>
        <by>Massimo Borchi / Atlantide Phototravel / Corbis / East News</by>
        <description>В 2014 году площадь Сингапура составляла 718,3 квадратных километров. Однако она постепенно увеличивается за счет намыва территорий, осуществляемого в стране с 1960-х годов. В настоящее время государство состоит из 63 островов.</description>
    </item>
    <item>
        <url>http://icdn.lenta.ru/images/2015/08/26/19/20150826192752328/preview_8b09ef8e98c876cf2771c943a0ee9bae.jpg</url>
        <by>Massimo Borchi / Atlantide Phototravel / Corbis / East News</by>
        <description>На этой территории проживают около пяти миллионов человек. ВВП на душу населения — почти 52 тысячи долларов (четвертый показатель в мире).</description>
    </item>
    <item>
        <url>http://icdn.lenta.ru/images/2015/08/26/19/20150826192755285/preview_3535e4abaac4b0322349c9fa6046d3ec.jpg</url>
        <by>Massimo Borchi / Atlantide Phototravel / Corbis / East News</by>
        <description>Творцом сингапурского «экономического чуда» считается первый премьер-министр страны Ли Куан Ю. Он занимал этот пост с 1959 по 1990 годы, а позднее был старшим министром и министром-наставником. Ли Куан Ю умер в марте этого года в 91-летнем возрасте.</description>
    </item>
    <item>
        <url>http://icdn.lenta.ru/images/2015/08/26/19/20150826192758153/preview_5d772e155684f7942d21e680825ba2e0.jpg</url>
        <by>Massimo Borchi / Atlantide Phototravel / Corbis / East News</by>
        <description>В 2004 году премьер-министром страны стал Ли Сяньлун — старший сын Ли Куан Ю. В 2015-м его правительство вошло в десятку самых эффективных в мире.</description>
    </item>
    <item>
        <url>http://icdn.lenta.ru/images/2015/08/26/19/20150826192802284/preview_daf399810c88cdfddeabc44ee6115e57.jpg</url>
        <by>Massimo Borchi / Atlantide Phototravel / Corbis / East News</by>
        <description>В Сингапуре один из самых низких в мире уровней преступности. При этом законы в стране достаточно суровы, предусмотрена смертная казнь, а проявление межэтнической вражды и ненависти (включая дискуссии в интернете) считается уголовным преступлением.</description>
    </item>
    <item>
        <url>http://icdn.lenta.ru/images/2015/08/26/19/20150826192805800/preview_759470dd9d0de4f59ee96b75dc62bba0.jpg</url>
        <by>Massimo Borchi / Atlantide Phototravel / Corbis / East News</by>
        <description>Большинство штрафов начинаются от 500 долларов. Их могут выписать даже за еду в общественном месте и жевание жвачки.</description>
    </item>
</gallery>
